［花式送錢］繼天價東江水後又同中共買電

大家好，由於時間緊湊，政府最快要係今年年底向中共扑鎚買電防支爆

為期三個月的《長遠減碳策略》 公眾諮詢係六月中已經開始左，無人理既話又會比政府陰陰濕濕過左，希望大家可以關注一下同埋花少少時間上佢個網填意見收集表格。

但有樣野要注意！
就係一定一定要小心問題三[/size=3]
三個措施係綁埋一齊答，
姐係包左同大陸買電（更緊密區域合作），
千祈唔好中計！！！
可以係最後補充意見同反對向大陸買電

《蘋果》獲悉，港府最快本周五啟動「香港至2050年的長期減碳策略」公眾諮詢，當局料提出與內地聯網買電方案。據了解，諮詢文件會用「更緊密區域合作」取代「內地聯網」字眼。消息人士分析，一旦拍板聯網買電，未來香港或需向國企中廣核集團增購核電或可再生能源，本地電力市場利潤料也「送中」，中電和港燈業務難免受影響。

公民黨立法會議員郭家麒指，兩電在香港寡頭壟斷電力市場，難以制約加電費。但港人亦反對與內地聯網買電，「香港好似澳門咁，靠大陸電生存，無咗能源自主性。」他認為，港府應先施壓促成兩電聯網互通，同時加強本地可再生能源發展。

意見收集表格條link :
[size=5][url]大家同我即刻入去填左佢[/url]

黎緊舉辦地區討論坊既地點日子：

Source

Pish

大陸成日停電
香港撚洗同佢買

擺明送錢

Sorry 噤錯掣搞到啲字好大

網上意見收集表格link：

推到有人填

推

我唔要買電

我唔要送錢

我要支爆

唔要大陸電

push

我唔要蝗電

又賣港

屌你老母大陸啲閪電會唔會爆炸

利申弱智
香港係咪要用核能

推啊屌 港共用盡所有辦法送錢

留名

問題十：除了文件中提及的各項減碳措施外，你還有其他建議可以協助香港減少碳排放嗎？

停止每日一百五十個單程證

補充意見係咪即係填問題9呀？

推爆

份表好長

又多左個位俾啲大陸高層洗錢貪污

唉頂！點解香港人會咁忙嫁

問題四？問啲嘢勁簡單架咋！快啲填！！！！！

根本香港所有嘢都可以自供自給
個港共政府日撚日喺度送錢比中共

政府會唔會好似撐警個website一樣
數字自己調嫁？

睇你，應該係問題十
因為問題九係問你覺得政府同私人機構可以做啲咩幫到你實踐個人低碳生活

幾年前已經話想搞個時都有份sd email,屌佢老母 以前跟學校參觀過發電廠 不嬲都話係我地賣比大陸 點撚依家要同佢買

原來係問題10

填左

認真，再生能源呢壇嘢佔發電比電唔算好多。
再生能源本身有供應不穩嘅特性，基載/中載/尖載仍然由香港所屬電廠承擔。 再生能源只係取代尖載部分運行時間，減少燃料消耗從而達致政府要求嘅減排目標。

香港甚至廣東都無條件再起調峰電廠，所以技術上無法增加再生能源比例去大幅改變能源結構，唔駛擔心好似澳門電力咁由本地發電改為依賴中國南方電網。

簡單講我地斷哂中國啲再生能源供應我地都應付得掂，唔係依賴，只係當一個附加目標咁做。

利申：研究過台灣近年電力供應問題有少少心得

個人認為唔駛開一條戰線應付呢個題目

好！我填咗去十。原來佢文件第三章有講「進行非常緊密的能源區域合作」。

簡單打咗呢句：本人強烈反對政府考慮向中國大陸聯網買電，香港足以自給自足電力，無須向供電經常不穩的中國大陸聯網買電。

改商鋪電費同家庭電費一樣累進制
工廠可以繼續行累退制
保證用少好多電

300隻蝗呀。

pish

嘩我屌

香港唔需要向大陸買電

屌點解全部問題都有引導性

Push

香港電力不知幾好

又要送錢

打工仔的稅有血有汗！

地產黨vs共產黨
兩害取其輕

買佢老母閪
想CAP 水開返個東莞新地咪得囉

長唔過香港人幫中共埋單既收據
又東江水又大白象
加油幫幫手
跳舞比你睇

核電=減碳

你覺得即係同邊個買

屌奶星

cls做香港人真係好忙
我地要對嘅唔係豬隊友
一個想你死嘅人做你領袖
幫你做決定真係cls

香港政府：永不停止出賣港人

推 五大訴求 缺一不可 8月9機場和你飛

Done

要準備文宣push俾班師奶藍絲知
講到自己錢佢地最緊張

大家又多樣野做

up

你復到會開到會先講

推！

香港賣電比佢
又要同佢買番電jm9

大陸供電根本唔穩定，可以成個城市都停電，搞好左自己問題先啦

澳門有板你睇

推呢個 啱
累退制支持商業區大量用電，
office無人都開燈開冷氣
長開燈箱又光污染又剩

少少修正
香港同廣東唔係無條件起「調峰電廠」，而係「調峰水庫」。

即係當再生能源供應太多而中載（部分聯合循環機組）及尖峰機組（天燃氣機組/柴油機組）無法再減產調度讓出發電量俾再生能源時，需要用調峰水庫，將水力發電過程倒轉去儲存多餘能量嘅過程。

基載係核電同燃煤機組。

大亞灣核電站有一個調峰水庫，但唔足以吸納額外調峰容量。

係 屌佢老母

三日唔埋兩日又搞送錢返大陸

好撚累呀

香港人真係好忙。
又買乜春電 大陸自己都搞唔掂啦，成日無電。仲有電賣比人甘搞笑 想科水咪出聲lo

我要用愛發電

絕對唔會俾佢推得成

我會去機場
我要和你飛

反對送錢俾支
G爆G爆

買你老母電，某年中國打風停電搞到澳門都停埋電
佢個邊都唔夠電用仲買? 花式送錢

屌
我覺得安全最重要
但係點解會係「安全及供應」㗎
供你老母咩供

推呀呢個都要理

係唔係沽爆中電港燈？

唔係買，大亞灣本身中電佔一半，技術又係中電引入（當年中國識閪玩核電），係我地應得嘅。

反而係大亞灣除役之後，究竟係天然氣上定係同中廣核買先係問題，呢個問題比點樣吸納再生能源大，但暫時唔係呢十年內要面對。

大陸連一線城市都成日停電唔撚夠電，依家話賣比人

表已填
推

屌你老尾 又有心 整 咁鳩麻煩 既表出來 政府你都蠱惑啦
等d人懶得寫

樓主好波！！！

港共政府，我屌你老母

制造香港咁依賴中國就係你依班人不斷利益輸送

香港要自給自足呀！！！！

推上去
反送$中

香港洗鬼同大陸買電

必去發表意見

發表意見啊

推...仆你個臭街.

推！！！反送錢

鍵盤戰士全面進場

香港供電非常之穩定
澳門同支那買電之後就成日停電

食屎啦賣港

屌你老母
話就話兩地一家親
實際就當鳩我地水魚
仆你嗰街 當鳩我地搖錢樹
仲要咁撚串 香港人宜家要民主都阻頭阻勢
咪撚旨意繼續喺香港R著數啊大陸洗

死仆街.

唔要向中共買電

大力推

明明香港自97後發電供應率穩定達99.999%
洗撚玩支電

香港人好唔得閒

唉屌樣樣政策都賣港
真係未撚停過 上一單未示威完就出下一單

好彩有一班義士攻破左立法會
暫時通過唔到

Pishhhhhhh

留意下呢到

畀中國搶錢搶到麻木，而經唔識反抗

pushhh

又黎乞

再生能源解決唔到中國個用電量追唔上增長嘅問題。

但中國近年經濟減速及基建過剩，發電量增長放緩下，缺電問題其實少咗。
不過講供電可靠性仍然唔係中電嗰皮。

都係嗰句，主力一定唔可以依賴中國。

填ed

又黎多次？

我唔要電
我要支爆

要搵人研究清楚

已填

請問有無人知道討論坊額滿係咪無得到時walk in?
想去出一分力

賣港政策一條一條咁黎
你老母俾香港人抖下得唔得

做嘢啦文宣
係時候比啲藍絲廢老睇睇政府點樣攞我地啲錢孝敬中央

癡撚線，跟住班支那狗又話冇大陸供電，香港冇電用

香港供翻電上去都仲得

有冇template D問題好似奇奇怪怪咁 我怕答錯然後支持佢買電

政府由得兩電食水深已經仆街
而家又要送錢比中共

DLLM 大陸成日停電，同佢地買?

屌你老母，明明已經否決左幾萬次，次次否決完政府都換個名再推，屌你老母臭閪

屌狗共老母啦又想搶錢
次撚次都做得咁肉酸又陰濕，仲話大國喎
忙到冇時間填嘅人咪返工放工搭車搭lift柯屎填囉

689 岩岩非法執政個陣都試過
後來被誠哥叫停左
而家誠哥撤資
可以再搞過你地

已填不支持

推 得十題 好快做完

啲支那狗以為香港無電廠全靠中國。
但其實本地發電八成，兩成由大亞灣（中電佔一半）入，幾乎無同中國輸入過，反而香港輸出去廣東嘅機會係高好撚多。

港燈唔駛講，100%本土發電。

大陸的會爆炸

低碳生活模式
由反對明日大嶼填海規劃做起

我屌你老母又送錢畀支共回血劍

收皮啦一定要你支爆呀

買大陸電叫減碳咁即係出街食飯就係慳咗買餸錢？叫去雞即係慳咗啲力打飛機呀？

問題六：
簡單design就好，不要大白象工程
Eg：明日大嶼人工島，一邊打著環保旗號（向國企中廣核集團增購核電或可再生能源），但同一時間打算使用極度破壞環境的方案

可以參考下

綠色和平：再生能源潮流為何還未到香港？

土地問題的迷思
不少市民誤以為香港不適合發展再生能源，於是供應才那麼少。在他們印象中，可再生能源是美國沙漠中一望無際的太陽能發電板，和德國田園間數以百計的風車，在很多問題都被歸因於土地供應的香港，哪來空間發展再生能源？

市民傳統印象中的再生能源設施，屬於「集中式系統」（centralized system），即興建龐大電廠和輸電設施。不過，近年全球的發電模式，亦愈來愈流行「分散式系統」（decentralized system），即化整為零，在不同地點裝設規模較少的發電設施，發電後就地使用，有餘可輸送到電網，新加坡、首爾等亞洲都市近年積極發展這種再生能源發電模式，其實亦適用於香港。而根據理工大學的估計，單是在全港建築物天台加裝太陽能板，便可供應本地 6-10% 電力需求，這還未包括水塘、岩石坡、天橋上蓋等也可裝太陽能板的空間，可見我們應用太陽能的潛力亦十分優厚。

缺乏政策及配套
其實，缺乏政策支持，才是香港再生能源少得如鳳毛麟角的原因。目前市民或私人機構即使想自行使用再生能源，相關設備和服務費，法規又不清晰，無界定清楚在天台加太陽能板是否僭建物，令人卻步。但參考不同國家的經驗，政府在再生能源發展初期，都會先透過政策提供額外經濟誘因，刺激市場發展，當規模效應形成，推動設備和服務成本下調，並會有其他法規如建築物條例的相應配套，這又會進一步吸引更多人使用再生能源，形成良性循環。

支共亡我之心不死

我而家都好撚嬲

dllm大陸成日停電
完全信唔過

推
支那發電一啲都唔環保，喺佢度買電咪樣違反<巴黎協定>
點可以咁自私為咗豆潤咁細嘅香港，變相鼓勵支那繼續毀滅地球

呢啲真係要同藍絲宣傳

白撚痴 廣東成鳩日斷電
同你買電
你搞好自己先啦

目的是可以控制香港人的生死，所以香港人一定要去研發電和水防禦!

唔買啊屌

推左一下

支共好撚等錢洗 唔可以畀佢得逞

支爆

你推幾多次我哋反幾多次

支共亡我之心不死

唔係話香港D電多到中國要買咩

香港樓地積比高而天台面積少，就算全部天台鋪太陽能板，唔考慮遮蔽都只能供應10%電，風電場就更少得1%。

我地比較近赤道導致風力供應唔理想。

同支那買啲再生能源電係用UHVDC由大西北輸過華南華東。

支那冇錢，又問港女拎錢
之後就會出現
唔係有我哋俾電你，你電都冇得用呀

屌你老母不如直接講拎錢算，係都要咁煩搵籍口cap水

根本就係想你冇反抗能力

又想搵香港補血

光復香港，時代革命

屌你老母支共 支爆啦

又送錢

之後又加價

反對向大陸買電

P

推啊

Push

[運動去向] 想大家一齊諗一諗 認同就置頂

唔要花式供錢

做樣既姐 你估真係資詢

我要真雙普選

水電糧路全方位掌管香港

屌佢老母又送錢奶共

CLP賣電俾中国，香港買中国電？

吊，明明香港無晒工業
香港電廠係好先進既發電機組

每次廣東大停廠，香港空氣幾好

點解重要fake 我地？

痴撚線，你減碳嘅方法就係靠同其他地方買電，咁意義上黎講邊撚到有減到啊？玩數字遊戲咁你不如唔好簽呢個協議啦咁撚醜陋！定係將環保同政治扣埋一齊啊？到時又話我地水電都係靠中國？

總之要比錢大陸就no way！

屌你老母又送錢俾大陸

停左150，自然少人，少人用電，無咁大需求，問題得到解決！

續，除咗天台面積，本身電網容量都受限制。

好多地方做太陽能都批唔足額，係因為嗰個地方個電網本身吸納唔到咁大電量，一般再生能源個額係電網容量三成。
所以比理論值10%又會再少好多。

你話起響山邊水庫丫，但街邊唔會有咁嘅容量。
特登加嘅話個電網仲貴過套發電系統真係把鬼。本身個電網有幾十年回本期，但套系統係純支出，加完賺唔返先係問題。

狗屋可以停電。

嘩屌，推呀

痴撚左線
黃種賤畜諗得出嘅偷呃拐騙咩都有

屌你老母 香港啲電賣返比佢地分分鐘夠供成個廣東省啊

push
屌 偷偷摸摸又出賣香港

就咁，就係因為天然氣機組先進，調峰能力高先有條件食再生能源。

當然最重要一點係，我地唔食再生能源都唔會缺電。

支爆

已填，附注上面寫全力反對以任何形式向中國大陸買電

輕輕一推

推呀 香港人真係細多野做

有冇教學點填呀

支那以偷呃拐騙立國 有咩係做唔出

推呀!

推呀！唔買大陸電！

繼續推

填咗

你話俾佢地聽唔反對的中電港燈股票變牆紙

屌 大陸都唔撚夠電啦

天滅中共

慘過返工依家

我全部寫乜野環保都不需要

要多d人睇到

向內地購買電力只是將香港的排放物轉嫁至內地。而根據澳門的輸電經驗，來自南方電網額的電力很大機會來自燃煤發電機組，因此不能改善大珠三角地區的整體空氣質素。

呢個要推

submitted

政府文件有數據指出本地商業地區比住宅地區多出超過一倍用電量，建議應從商業地區著手，取消累退制，以達致減少商業區大量浪費能源之現象，例如長開廣告燈箱/ 建築物燈飾，電費制度變相鼓勵這種光污染、於使用率低的空間依然長期開燈/ 冷氣、。

現時電力公司對商戶和住戶的收費方法有很大的不同。對於住宅收費，電力公司採用的是「累進制」，即用電愈多，每度電的價格愈高。相反，對商業用戶則採用「累退制」，即用電愈多，每度電的收費反而愈低。

兩電無承擔：

應對氣候變化雖是全人類的責任，而電力公司作為本港最大的排放源頭，理應擔起部份責任。不過，現時兩電的所有開支，都可獲平均9.99%的准許利潤回報，意味著當中所有減排的成本均轉嫁在消費者身上。

因此應列明兩電作為電力市場的唯一服務提供者，理應履行的減排責任。

慳電無保證：

應對氣候變化雖是全人類的責任，而電力公司作為本港最大的排放源頭，理應擔起部份責任。不過，現時兩電的所有開支，都可獲平均9.99%的准許利潤回報，意味著當中所有減排的成本均轉嫁在消費者身上。

必須加大節能的力度，把標準提升至有效應對氣候變化的水平。綠色和平認為每年的節能目標應為售電量的0.5% - 1%。

基層無保障：

電力是生活的必須品，電費開支是基層市民生活中無法避免的負擔。在改革能源架構，政府提出增加天然氣以助減排。然而，現行的《管制計劃協議》卻將所有減排成本轉嫁在消費者身上，不但沒有考慮基層市民的負擔能力，亦沒有任何緩衝機制，最後令基層市民首當其衝。

大型商場嘥電症 浪費7成冷氣照明

綠色和平今日公布「嘥電商場」調查結果，發現本港六大商場海港城、國際廣場、The one、皇室堡、希慎廣場及時代廣場嚴重浪費電力，不但冷氣溫度過低，商場內部照明深夜亦繼續長開。相反，沒有「電費優惠」的中小型商店，有近8成都遵守政府建議24至26度呼籲。綠色和平認為，電費制度是導致商場「嘥電」的主因。

好on9 澳門就係同大陸買電所以成撚日停電

全力支持

港共真係回一口氣嘅時間都唔比我哋

衝到佢跪低

政府將啲錢擺左好多係百子櫃裡面
又好多數大眾唔知
宜家又想盡辦法將香港人的公送上大陸
大陸大量印製人仔
根本無外匯兌數
差外國週身債
又想控制香港人
又勒索香港人

主要係再生能源，核電就免了。

但講真，實用主義嚟講，將碳排轉移都已經算成功（Not shitting in my yard）

但再講多次，今次香港呢個case唔涉及火力發電同碳排轉移。純粹係令香港可以減排。

可以試下打去問，唔知咩形式

exact7y
不過我覺得工業用電可以keep累退制
工業係實業要撐

痴線。香港夠電使撚同大陸買呀？

推啦 我填完啦

咁陰險！？推！

大陸夠電咩

遲下班蝗又話無大陸我地電都無得用

推！！！！！！！

dklm

港燈同中電都會換機組，無乜可能突然要CLP 買返轉頭。叫CLP 買多啲大陸煤會實際啲

推推推

大陸自己成日都停電，仲要比錢買佢d電？
要令到香港同佢地一樣，夜晚6,7點要停一陣電，各家各戶再買定後備發電機？
直接攞走d錢好過啦，用咩爛藉口呀！
賊，全部都係賊，全部大陸人都係賦！🤬

如果有一日香港啲「錢」俾中共吸哂 咁香港會點

用電大戶仲會涉及合約供電量，即係用多咗要按合約罰錢，但唔同用戶有唔同樣嘅合約（例如海洋公園同港鐵嗰份一定唔同）。
受嘅限制同家庭用戶唔同（例如分時用電上限要求），家庭用戶可以按隨機喜好去用，大戶就唔得。

唔係單單改累進累退解決到。

仲要話到時電壓唔穩定無得煲劇

根本香港電網好穩定，點解要買
要減排，自己改發電方法咪得

首先要廣東同四川傾掂數先，因為四川水電超平，出唔到廣東呢個食電大省，湖南又要過河濕腳。以廣東發電量唔會支持到香港，澳門上次大停完都開返氹仔個蚊型發電廠，廢時一獲熟。

買佢老味呀 又想送中?

屌 點解我會開呢個post係因為見到ig
有個5毛話香港啲電係中共「白送」比我地，
諗住即刻搵數據大巴大巴車佢無知真可怕，
而家都唔記得係咩post睇到

我屌佢老母大中華膠

每日填一次

支持

屌那星，點解啲問題可以咁引導性

屌你又送錢 唔撚批呀

屌佢老味，依個港共政府真係痴撚線

填咗，推
就算唔講送錢比中共，大陸發電燒煤燒到仆街，又有幾環保呀？核電廠又隨時爆炸

光復中國 時代革命
要投票唔要投胎

同中國買電?
中國連自己個電網都未搞掂啦

又想賣

屌佢老味啦支那畜，倒返轉係廣東供電有缺口，要靠青山發電廠幫中國食碳排嚟頂咋。

擺到明係大陸成日停電要聯網偷香港電，莫講話買件俾我哋佢自己都供不應求

六大訴求啦屌

順便反埋150

唔好話買大陸電可以減碳，早一兩年大陸啲霧霾成日吹落黎已經知咩事。
想呃邊個？

仆街

前幾年先propose 過屌佢

賣電*

又搞d咁既野 又話北京好掂 又掠香港人水

大家睇清楚諗清楚先填 同埋請廣傳

屌
推啊要比多d人知

Dllm 唔L買啊

點可以俾大陸操縱香港電力供應

push 拒絕賣港

Sorry 手殘㩒錯負皮
其實我係要俾正皮㗎!!!!
對唔住

是甚麼原因令香港風力發電發展如此緩慢？電力公司與政府口徑一致，同聲指香港天然資源不足。

港燈發言人表示，香港的土地資源有限，對發展大型風力發電站存在限制。若與火力發電比較，風力發電密度低，因此佔地比較多。「以南丫島發電廠為例，五十公頃的土地容納了3420兆瓦火力的發電機組，但風力發電機組則需超過五萬公頃的土地才可提供相同的發電量。」

中華電力公共事務經理王佩瑜也強調：「如果用風能產電至中電現時總發電量的百分之四時，我們需要的風場面積相等於整個九龍半島。」機電工程署高級工程師陳國柱也指推動發展風力發電最大的阻力是土地不足。「風力發電場需佔用大量空間。產生香港用電量百分之一的風力場須要約二十平方公里的土地或海面，相當於香港島面積的四分之一。」

然而，學者與環保團體紛紛反駁這些觀點狹隘和短視。香港理工大學可再生能源研究室主任楊洪興表示，由於香港是個半島，故沿海岸線很多地方的淺海可以興建風車。他續指：「我們已經作過估算，未來風力發電可以達到香港用電量的百分之五十至七十。」

其實，機電署的報告也承認香港擁有一定的風力資源，但較環保團體估計的數字為低。報告指香港的郊區風力發電場能滿足1999年全年電力需求的百分之七點五，而近岸的海上風力發電場可滿足香港全年電力需求的百分之二十三。

環保本身就要用錢堆砌
要靠政府去推廣提高大眾意識，政府有意不為之，
推動環保工作呢環，對比起各大城市國家
香港可以話係非常緩慢同落後，香港有錢有技術，
點會做唔到
政府從來都唔大力保護本土文化、發展其他產業、真正建設社會，大白象工程送錢佢就識不斷推，利民政策就一拖再拖，
當香港同市民係condom係搖錢樹

光復香港 時代革命

幫你推返

同我地嘅尖峰機組相輔相成（唔係依賴中國）下係可以減我地響香港境內燒嘅化石燃料。
唔好一刀切話無。

只不過即使中國同香港翻面我地都唔需要求佢放電俾我地，照舊可以靠自己生產所有電力。

正如大家淘寶一樣，淘就一定夠平但唔淘都唔駛死。

[急] 全港十八區出現武器庫丶軍火原材料

汽油彈（英語：Molotov Cocktail，俄語：Кокте́йль Мо́лотова，意為「莫洛托夫雞尾酒」），又稱燃燒彈，是游擊隊等非正規部隊，以及街頭暴亂群眾的常用武器，有些罪犯也會以它來縱火。軍方亦有採用，不同於制式武器凝固汽油彈。

燃燒瓶的主要構造為：玻璃瓶

18區陸續出現多種以綠色標誌的可疑軍火庫

已做問卷

抗爭成功第二黃金規則詳解 - 敵反我擁；敵擁我反

可以睇下二樓
一石二鳥計
統整嚟
想我哋依賴支那揸多個春袋

震驚七百萬港燦，支共十三億人食軟飯防支爆全靠香港送錢

Dllm一定要多D人知

認真，支那國土面積大地貌多樣性高，搞風電即使加埋長距離傳輸成本都會比我地搞海上機組低。
呢一點不容否認，但個人認為可以響無依賴性嘅前提下有限合作。
至於依賴就不了。

好似玩淡水咁兩手準備一邊輸入一邊化淡，先會令香港利益最大化。

香港都用唔哂買乜春野 唔好理 打！

你地班仆街政府比我抖下得唔得！

明搶 當我地水魚

屌, 好撚陰濕

大家記住寫反對「更緊密區域合作」

成日博冇人知

填完

屌你老母又嚟啊！？
香港人真係好撚忙

WTF

唔用支那電

推呀

推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推推

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

推
我唔要支那電

一定要推

推俾所有人知呀

Be Water Be Humble Be Smart!不割蓆 不分化 勇武和理互相Cover!一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、成立獨立調查委員會，追究警隊濫權五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

cls成日都想送錢比大陸

不要送中 唔比大陸賺香港人錢

一浪接一浪 呢個仆街政府真攞命

啲有錢佬唔制, 大陸電唔穩定, 班有錢佬要mon股市, 銀行交易，熄一秒都含L!
最幾年夠話南方電網買電, 最後比人吊到收皮

幫推

想減碳排放大把方法大把政策可以推，咁撚樣都拉到去同大陸買電，我真係屌佢老母個老母

旨在減排定係送錢，自己諗

BBC 氣候變化：拯救地球最有效的辦法有哪些

政府除左每日諗點樣出賣香港人仲識啲咩

done
屌佢老母共產黨吸血鬼

諗清楚睇清楚先填

講咗咁多頁, 呢個先係重點.

其實中港售電協議技術上無大問題, 理論上對香港有利益可言, 而且無需大幅改變自行發電結構.

但政治考慮上唔想更多方面範疇支那干預先係重點.

雖然正正經經同香港有調度下, 技術上操作上唔會令香港供電不穩, 但如果有朝一日支那同香港關係極差, 支那響無通知下斷輸港再生能源, 一樣會令我地電網會震.

每日邊只一百五十個

七大訴求解一不可

填好 推

妖上面班仆街俾我地抖下得唔得

done

支持更緊密區域化合作

講緊香港島同九龍半島

香港電力供應穩定 買啲落雨都停電既做乜鳩

同意
而家最緊要唔好靠多左大陸電

其實一直中電都想加發電機組/風車場不過似乎冇咩聲氣咁

Btw 而家大亞灣中電得四份一股份而八成生產供港,都即係俾緊錢支那賺

之前唔知邊個post有講過
只係呢2個月爆大鑊
好多野都唔記得左
而家暗湧緊
好撚忙呀就快崩潰啦

巴打讀能源環境相關？

第一日開始咨詢蘋果已經有報
上次兩電召股東表態，今次似乎兩電未有影
推
推
推
推
快D填！

大陸成日停電 係咪想合理化街燈停電 造就64事件？

到時大條道理斷你電

呢個仆街港共政權真係落一萬次地獄都唔撚夠

推！！！！！

幾時向非洲買糧食？

九唔搭八

完成，最尾嬲得劑屌柒政府

再推

核電係基載, 永遠都係一個量, 穩定地唔多唔少
風電係時有時無, 要同尖載燃氣機組配合.
兩樣嘢面向唔同無法互補.

顧問研究過要取代核電就只能大增天然氣比例, 再加埋聯合循環.
加咗聯合循環發電量量大增(效率由33%升到51%, 幾乎係六成增長), 但聯合循環warn up cool down係數以八小時計, 加埋氣價, 其實計數唔會及核電抵用.

香港可以轉嫁核風險去中國, 全世界唔係好多地方做得到(如德國依賴法國核電backup)

綜合以上考慮, 大亞灣除役後, 選擇得返兩個:
1. 全自主發電, 但要加價加燒氣兼削弱減碳排效果
2. 同支那簽新合約買新核電同綠電, 碳排最低但會削弱自主性.

至於起風電大搞儲能, well個人唔多樂觀. 電池儲能研究咗咁多年成本仲係搞唔掂.

香港供電穩定率幾唔多99.9%
居然要買支那電
想搞到香港大停電？

推 屌

唔係, CityU開呢科時我早就入咗大學. 係有研究過能源結構咁解.

香港人真係抖一陣都唔得

佢話其中一個原因係因為要減排
境外發電就唔計入香港碳排放，其實只係做靚條數

幾年前先拗過同大陸買電，宜家又嚟呃錢？

蝗國一cut電我地就仆街

推爆佢

咪駛旨意又要我哋送錢俾大陸
買啲垃圾返嚟，仲可能wor咗我哋啲嘢

推 極度重要post
聽朝訓醒再推多次

中國借我地電， 然後再同佢買返
This is China

我要攪炒

賣港政策停不了

阻止大陸搶錢 推推推

攬

係咁搵名義送香港人嘅錢返大陸

正常聯網巿場(如歐洲電力聯網)嚟講, 有時我同你買啲, 有時你同我買啲, 係正常交易行為. 一切都係用錢結算.

但政治上港中差異太大, 有不穩定因素.

買佢老母

要阻止

今時今日停電
肯撚定冚家鏟

澳門之前先舔獲金全澳門停電，大陸自己都唔夠電用

幫手啊喂

推吖 唔要垃圾蝗電

推啊屌！！！
東江水其實都多舊魚，仲買乜春電

香港人真係好忙

買你老母電

花式送錢

唔撚可以再俾錢支那回血

屌 真係好撚多藉口送錢比班大陸狗

屌呢個政府老母啦仆街

有審計處把關嘅，應該。

痴撚線 個政府完全唔珍惜香港人納稅人嘅錢 成日借啲而射錢俾大陸

唔要買電

美國🇺🇸new york大停電最近
香港🇭🇰都未試過根本唔需要
大陸無錢咪出聲囉
送多啲大陸雞落黎我咪援助你地

明明早幾年先話香港電多到要賣返大陸
痴撚線

講石油車嗰題係咪想暗示推廣人用比亞迪？

我問題十除左講反對向大陸買電，仲講埋支持罷買行動

政府為左奶共真係弱智架
我識好多大陸網友
佢地啲小區成日瘋狂停電
雪櫃啲嘢搞到全部溶曬
佢地打電話落管理處
又俾人四兩撥千斤推卸曬責任
到頭來又係自己同屋企受苦
依家仲要搶香港人錢買佢地啲垃圾電？
食屎💩啦

畀人抖吓得唔得
買乜春電

一早填左

中電99.999% 穩定性
鬼國？ 99.5 唔記得左有無
有都偷笑
停電一秒 就唔係一秒咁簡單 係幾千億
澳門有樣你睇

買乜撚電，香港多d到賣番上去

依個要推

好撚認真咁填左

屌你老母 全面上網電價 已經攪掂啦
我地賣返上去就差唔多喇

重起海水化淡廠

我都覺

填左幾份

仆佢個街早幾年搞完又搞
仲想趁亂偷偷地過咗冇人知

推呀屌

你班仆街俾我抖下得唔得呀！？

大陸自己都唔夠電用
同佢買咪變相冇電用

推呀快d填

推，無人想俾錢中共賺啊

第七，八點答

已填 填到有做緊通識題嘅FEEL

填咗！

填 了

好認真咁提出咗建議

remix版 林鄭：「光復香港，時代革命」mp3檔

煩到唔想填 擺明有心玩野

仆街啦

已填 幫手推Post

份野真係好L煩

依個政府真係好仆街

不推

諗住好快填完，點知填咗好耐

DKGH

屌你老母 又嚟
有冇咁撚煩呀

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請分享聯署
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

呢種嬲遠遠超過南京條約 喪權辱國 既嬲
中共港共 我香港人一定要你地碎屍萬段 唔會比你地有好日子過 世世不段 我地一定要你無限歸還的

真係推

比個真普選
就可以諗諗

九龍嗰日撞和你飛

到場問警察用過期催淚彈係咪為咗環保
催淚彈係咪會造成空氣污染

一陣又話祖國為咗你
唔夠電都比電你用
祖國最愛入面窮但去第二度捐錢

推，呢啲無人知架

一陣啲支那蟲又話水電都係支那賜俾我地
唔賣俾我地 我地邊有咁繁榮

我驚我地唔買 係你班支那蟲驚啲咋
到時支爆唔好走上嚟添呀

香港啲錢俾支那咁拎法
係咪唔交税仲好
一個700萬人嘅地方去被逼助養14億人
唉 真係日日都有嘢嬲

不嬲都送錢比共匪 供養丫爺有撚計
強迫性既 有得揀我供美帝好過

puah

不知不覺填完嘅問卷
係好易被演繹為支持中國輸電，
睇黎要去果啲討論會

用核電咪唔使錢囉，白痴

又揾藉口比錢中央

屌 幾年前咪ban左次囉
又黎 屌你老母呀
好野又唔見佢做 呢啲就唔撚放棄

減碳策略係買電 真係神級
屌你我日撚日食牛肉都叫減碳啦咁
隻牛又唔係我養既！

屌你老母臭西
就黎激到變真恐怖份子

仆你個街，次撚次都用盡方法攞錢來救亡，
同美國打貿易戰個個係支那定香港

我冇嘢講

大陸幾時環保過

屌其他on9 post推咁快
呢個咁緊要推咁慢

你話無五毛推其他post我真係唔撚信

正苦就好似d死港女日日買買買
仆街 仲要係買國貨

香港少左大陸多返，大陸可能仲污染環境

真．中計

填呀自由閪

唔用大陸電！

自己發電，都不用大陸電！

填Ed 仆街賣港政府

已發展城市同發展中國家買電

屌你老未
垃圾港共

簽咗 香港人口太多 減少150人就可以有效用電

屌大陸成日都停電
香港靠大陸就食得屎

有留意嘅巴打可以睇吓信報/am730徐家健、梁天卓、曾國平關於買內地電嘅文章

班仆街一早假定要買內地電

已填，謝謝樓主提醒

推
公民社會
靠大家參與

已填!!!

幾年前誠仔叫晒班伙記簽名反對
依然照推
誠仔走得岩

同個停電既買電
搵個好d既藉口好無吖nlm

中電用左成30年啦 而且核電都唔係再生能源

屌你天價買水已經俾人揸住一邊春袋
重想俾埋另一邊中國擺喺手轉呀

自己生產到電，何必買？

推，如果唔係就會有人講

要不是我們給電你們，你們什麼都不是

#it2#do

然後啲廢老就會講
陣間人地Cut電點算

咪再借機送錢畀中共

推﹗

為咗減排
我地決定向人地買電

香港 絕對有能力 自吸自足

有無諗過第時仲可以某區突然斷電 然後暴力鎮壓

班老野真係唔識嫁，
東江水又貴又污糟

全方位送錢俾大陸洗

網上報名方式如下

再推
一蚊都唔想再比中国

ＤＯＮＥ

做文宣呀
其實直接係個民間記者會提呢件事好唔好 先發制人

光復香港

大大力推

香港有唔夠電用咩

on 撚9

Lm

轉個撚頭大亞灣爆炸香港就冇9左，對外可以話香港都有份用

同支那買電有咩後果? 澳門有辦你睇

係 全部反對 我唔撚要環保！

花式派錢

呢幾年推既施政, 我諗好多都有好大阻力
大家應該都會好注意

大陸d碳排放都有機易響到香港

根本送錢

去中電/港燈抗議啦

畜牲政府玩撚夠未

填了

咁都長

買電？
不如叫中電執左佢？

垃圾政府除左想送錢比大陸,
仲想將水電呢D 生活必須都全部操控係中共手上,
等香港無一個自主既供應系統,等你乜都依賴佢.
有事起上黎佢地CUT你電,
就好似自由行等D商鋪吸住毒唔敢反共..

睇到好亂喎, 想填都唔知答邊個答案好, 有無巴打識填既寫份岩既出來我照抄?

嬲

已交 屌佢老母又想送錢

成件事勁無謂
不過讀書果陣已經講過呢個問題，發展中國家會將quota賣俾人賺錢

係ga，所以賣quota根本係on999的，不過其他國家都會咁做，呢d時候香港就會同外國睇齊ga la

推推

答得好

問題五: 除問題4列出的措施外，你或你所屬的界別可如何減少香港新建建築物及現有建築物的能源消耗量？有甚麼支援措施和資訊有助進一步推動它們的能源效益？﹙參見文件第 25－26頁 ﹚

我答: 停止興建沒有經濟效益的大白象建築及道路，如高鐵、港珠澳大橋等

有無好D嘅答法?

答問題十:
1. 本人強烈反對政府考慮向中國大陸聯網買電，香港足以自給自足電力，無須向供電經常不穩的中國大陸聯網買電。
２. 停止每日一百五十個單程證

屌 買電？ 同俾錢幫大6河蟹有咩分別

多謝提出，作為良好市民，政府問意見，我地一定要反映

請保持危機感
唔好再打飛機
思考如何反制
勿再自視過高
脫離同溫層
打輿論戰，最忌低估敵人。

香港自己夠電買咩大陸電 日日送錢上去on79

填呀！！

仆你個街！

大陸電更唔環保

幾時先肯淨化海水啊

沿海地區 要同人買水買電

屌 唔好再俾人強姦庫房呀

大陸成日自己都唔夠電,仲同大陸買,想香港斷電?

推，政府成日做野陰陰濕濕正死仆街

已填
供應可靠最重要
同埋跟返自己行業俾左少少建議

澳門有版你睇

海水化淡，電廠是必須的

已填 推~~

雖然用電話睇勁唔方便，用左成粒鐘都堅持填完佢

反對向中國内地或其他地區買電，香港可以自給自足

費事又俾人話盲反

成個大灣區既電都係香港供應嫁喎
又要買返大陸電？
想送錢都咪撚用咁on9既藉口啦

大陸電，不了

雖然佢唔會睇，但係我都打左成千字
唯有上街示威對抗政權先可以反映民意
先可以將政府陰招話比順民同大眾知道
作為香港既下一代 / 清醒既一群真係好攰
我守我城

而家都當啦，由鳩佢
要不是有中國，地球連自轉都不能阿

經過逃犯條例後，市民唔係咩法案你話過就俾你過架啦

Push!

推比d仲信cctvb同正苦嘅人睇
宜家仲話係將啲公帑擺晒落對抗示威者買水炮車維修立法會上

遲啲萬億填海又淘空庫房。

有無人未填

推！！
無人講！

spin到係環保?! 有無搞L錯呀?

中國先係最需要環保嗰個喎
anyway, 佢地自己成日都斷電

幫你推！

推啊，唔好再將班港豬嘅稅款捐給支那呀

今時唔同往日啦
工廠都冇工開

粒電掣唔係你度，話打就打，熄掣拉人，拉晒你班連登仔

已填AND推

曲線策動大罷工

推

呢個擺明係救大陸行動
一定要反對

仆街政府又出賣香港人

推！已填

而家同大亞灣係幾錢買

自己有電都仲要同大陸買電，唔係送錢係咩

我情願自己用少啲，我都唔撚會同垃圾內地供電買電內地啲電供應廢到咁

on撚9

推比綠色和平睇！

錯了 而家已經喺能源過剩
但停電喺有 因為技術問題 上面成日自爆

推呀 大家填左未！！！
一齊做文宣：
警世！仲有無人記得當年各區派傳單同放映會盛況

on9

又賣港屌你老味

屌你老母㩒錯負皮

如果要同大陸買電就掉左巴黎協定佢

痴撚線
你自己啲部門一人閂咗啲唔用嘅燈 冷氣
都夠平常人用幾年啦 洗閪買電咩

已填，屌佢老母呢個on9政府真係時時刻刻用盡所有方法賣港

推啊

已填, 堅決反對同內地聯電網!

成日都送錢 diu

沉撚左

香港人好撚忙呀屌
大陸自己都成日停電啦
屌你老母奶共政府

已填 推

dklm香港人好L忙
加油呀！！！！

廣傳廣傳

搞撚錯

第三條不支持！

其他要打字位可不填都交到表

香港海鬼買電 咪on9

DKLM

大陸成日都唔夠電用啦 真係當香港豬

Dklm

支持低碳生活、提升能源效益。
但！是！
堅決反對向中國大陸買電！！！

推
屌你老母港共又陰啲陰啲咁送錢畀蝗國

填問卷呀大家！！！！

唔好填表，最好電郵或書面意見寫過去，唔好跟政府既問題方向

書面意見:
香港灣仔告士打道5號
稅務大樓46樓
可持續發展委員會
「長遠減碳策略」公眾參與

電郵意見:
comments@susdev.org.hk

要推

PUSHHHHHHHHHHHHHHHHHHH

填完表，都仲可以電郵send 書面意過去

書面意見:
香港灣仔告士打道5號
稅務大樓46樓
可持續發展委員會
「長遠減碳策略」公眾參與

電郵意見:
comments@susdev.org.hk

兩樣都做

佢份問卷完全係裝人彈弓，所以唔建議跟佢玩

佢既問題一.
「這一代的碳排放會為後代帶來嚴重影響，包括極端天氣、水浸等。減碳是一項跨代的挑戰，而投放相應資源以逐步淘汰化石燃料是減少碳排放的關鍵途徑，你支持這個方向嗎？」
正常人都會同意，碳排放會為後代帶來嚴重影響，問題係，如果你同意，佢就會打蛇隨棍上，話減少化石燃料

問題三：你是否支持實行前言所述的措施，包括實踐低碳生活、提升能源效益，以及透過更緊密的區域合作增加燃料組合中零碳能源的比例等，以符合《巴黎協定》的目標？﹙參見本意見收集表前言﹚

低碳生活、提升能源效益、透過更緊密的區域合作增加燃料組合中零碳能源的比例(即係向中國買電)
佢將三樣野BUNDLE埋一齊，所以唔好跟佢份問卷，有巴打著手寫緊範本

推呀 填

已做。 幫手推

on9大陸個供電穩定率咁撚低

仲有香港個發電污染係少支國好撚多

澳門近九成電力係向中國買，結果幾年就爆一鑊，
香港黎緊可以步澳門後塵，共享大灣區榮耀，一齊停電，諗起就興奮啦

共享第三世界國家級供電

填左啦，雖然填得好辛苦，但係我有用心填

屌，不過明知呢個政府係唔撚會聽

填左好撚煩 但點都要填

仲有假專材真獨栽

同佢買電，咪即係畀佢唱：冇我們大陸供電，你香港一早冇電

隨時停你電

BYD試過爆炸，度門打唔開死咗三個人

擺明送錢

Wtf完全唔知

全部填不支持

係，明知唔會睇我都打左成千字
因為真係好嬲
知情既人反對扮聽唔到
係要逼人上街令唔知情既人都知道政府仆街
陰陰濕濕出賣港人

向中國買電，即係送個春袋畀人揸住，佢鍾意踢就踢，佢鍾意鍚就鍚，
你睇下東江水，年年加價你都冇佢辦法

香港真係要靠香港市民修理番好佢

反，你老母

仲有明日大愚

Sighhhh

咪講笑啦 大陸夏天都唔夠電用 要定時停電 仲有中電大陸發電廠 唔係有賣電俾深圳咩？

即係中電賣俾大陸 大陸要賣俾香港？

【文宣戰線】香港首家長輩Youtube頻道上線啦！〔2〕

一個大掣cut 你班港燦電

巴打寫好未

好

引用：#984
大台阻膠
• 1d
填完表，都仲可以電郵send 書面意過去

書面意見:
香港灣仔告士打道5號
稅務大樓46樓
可持續發展委員會
「長遠減碳策略」公眾參與

電郵意見:
comments@susdev.org.hk

無不過俾多啲人知好重要

推一推
已經填咗加send email

有做好過唔做

我地多啲人反對，垃圾政府就唔可以話好多人支持

送錢 換停電真係on9

做左。

已交

一定唔支持買大陸電
陣間好似東江水咁俾人鍊住春袋

推!

SOR，呢兩日先有時間寫，草稿係咁，畀啲意見

==============

香港2016年成為聯台國《巴黎協定》的諦約方，當局就此舉行名為「長遠減碳策略公眾參與」的諮詢。

根據《巴黎協定》第四段第六款：最不發達國家和小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 可編制和通報反映它們特殊情況的關於溫室氣體低排放發展的戰略、計劃和行動；及
第十三段第三款：透明度框架應依託和加強在《公約》下設立的透明度安排，同時認識到最不發達國家和小島嶼發展中國家的特殊情況，以促進性、非侵入性、非懲罰性和尊重國家主權的方式實施，並避免對締約方造成不當負擔。

香港地少人多，難以發展可再生能源，而經濟支柱如金融業、物流業及旅遊業都受外圍環境影響，情況與新加坡等小島嶼國家類似。就此本人有以下意見：

一.香港經濟的支柱金融業、旅遊業都依靠穩定的電力，加上本港有大量高樓大廈，需要以電力維持升降機、供水等基本設施。由於南方電網供電穩定性遠低於香港，故此本人反對 更緊密的區域合作增加燃料組合中零碳能源的比例 ，並要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二.2014年未來發電燃料組合諮詢，絕大部份支持增加本地天然氣發電比例，政府應跟從諮詢結果；
三.政府須爭取香港以小島嶼發展中國家/地區(small island developing states) 名義，因應香港特殊情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》。
四.香港用電約八成用於建築物耗電，因人口密度太高，間接提高建築物高度及密度，加劇電力需求，故此應減少單程證，減低整體電力消耗；
五.提高本地糧食自給率，減少糧食運輸時的排放；
六.加強廢物回收，鼓勵港商在本港設立廠房處理廢紙、塑膠、金屬、玻璃等，並提供政策優惠，減少垃圾運送時產生的碳排放；
七.增加本地可再生能源比例。

唔好跟佢份表，要EMAIL意見書呀
唔好跟佢份表，要EMAIL意見書呀
唔好跟佢份表，要EMAIL意見書呀

簡化版：

一.反對以更緊密的區域合作，增加燃料組合中零碳能源的比例 ，並要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；

二.跟從2014年未來發電燃料組合諮詢結果，增加本地可再生能源及天然氣發電比例，；

三.爭取香港以小島嶼發展中國家/地區(small island developing states) 名義，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；

四.放緩人口增長，減少單程證，減低整體電力消耗；

五.提高本地糧食自給率，減少糧食運輸時的排放；

六.鼓勵本港廢物回收，包括廢紙、塑膠、金屬、玻璃、廚餘等，並將廢物回收處理過程本地化。

推返上黎

８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈８２３人鏈

推吖

唔好填表，要書面寫過去呀
電郵: comments@susdev.org.hk
網頁 :
郵寄: 香 港 灣 仔 告 士 打 道 5 號 稅 務 大 樓 46 樓
可 持 續 發 展 委 員 會 秘 書 處
電話: 3917 4763
傳真: 3150 8168

今晚823，香港之路The Hong Kong Way，
市區紅藍綠沿線，站站要人，地鐵站見

#thehongkongway

多謝巴打，等我再send email 比佢

政府又借減碳排放為名，話要向中國買電
「長遠減碳策略公眾參與」詻詢聽日截止
快啲將你既意見END EMAIL去： comments@susdev.org.hk

✏參考意見✏

致可持續發展委員會成員：
「長遠減碳策略公眾參與」諮詢中，當局建議以「 更緊密的區域合作」向中國購買零排放電力，然而本港電力穩定度遠高於中國南方電網，擔心向中國買電會帶來電力不穩，影響本港金融、航運、交通、以至市民日常生活。
此外，《巴黎協定》為一些面積小、欠缺天然資源的小島嶼發展中國家(Small Island Developing States,SIDS) 如新加坡、斐濟等，可因應它們特殊情況，制訂關於溫室氣體低排放發展的策略。
由於香港地少人多，局限可再生能源發展，亦缺乏天然資源，可選擇的減排策略有限，與其他小島嶼發展中國家情況面臨同樣的挑戰。
就此本人有以下意見：
一. 聯網供電會損害供電穩定，故此反對採取更緊密的區域合作，要求香港應以本地發電為主，確保電力穩定；
二. 遵照2014年未來發電燃料組合諮詢，增加本地天然氣發電及可再生能源比例，代替區域聯網；
三. 爭取香港以地區名義，直接向政府間氣候變化專門委員會(IPCC)匯報減排策略；
四. 爭取以發展中國家/地區(Small Island Developing States) 名義，因應香港的情況，以更彈性的方式履行《巴黎協定》；
五. 放緩人口增長，收緊移民政策，減低整體耗電量；
六. 制訂具體香港再工業化政策，加強本港農業及回收業的支援，減少貨物入口時的碳排放。

今日截止啦

輕輕推